港共：晶苑於越南生產 南豐存放 龍達消毒 涉公眾健康可不招標 利益輸送何在？

蔡淑嫻：不明白外界為何批評生產重用口罩牽涉利益輸送
07.05.2020 09:20

創新及科技局常任秘書長蔡淑嫻在一個電台節目表示，二月初已留意到口罩缺乏的情況，於是有採購可重用口罩的打算。局方曾聯絡多間供應商，但大部分供應商都表示生產有問題，未能製造滿足全港市民需求的口罩量，因此考慮自行生產，期間留意到紡織及成衣研發中心生產的重用口罩，已有檢測證明，亦符合標準，中心亦能聯絡原材料業界以滿足大量生產，因此在二月底正式和中心簽約。口罩現時主要由成衣製造商晶苑集團，位於越南的廠房生產；荃灣南豐紗廠就借出車間擺放口罩；大埔工業邨的龍達環保紗廠就提供無塵室，為口罩進行臭氧消毒。蔡淑嫻稱相關商戶信譽良好，它們亦放下原有訂單來生產這批「為香港做」的口罩，不明白外界為何批評過程牽涉利益輸送，她更擔心隨著成本不斷增加，這些生產商連成本都不能收回。

蔡淑嫻強調，尋找生產商、物料的過程亦跟足政府採購的程序及規則，當中列明牽涉公眾健康的工作可進行直接採購；紡織中心的運作亦是公營及非牟利，所作的事都是為香港，每個口罩都是「以心意」縫製。

創科局：不明白外間為何批評生產口罩牽涉利益輸送
07.05.2020 09:04

創新及科技局常任秘書長蔡淑嫻在一個電台節目表示，二月初已留意到口罩缺乏的情況，於是有採購可重用口罩的打算。局方曾聯絡多間供應商，但大部分供應商都表示生產有問題，未能製造滿足全港市民需求的口罩量，因此考慮自行生產，期間留意到紡織及成衣研發中心生產的重用口罩，已有檢測證明，亦符合標準，中心亦能聯絡原材料業界以滿足大量生產，因此在二月底正式和中心簽約，口罩現時主要由服裝製造商晶苑集團位於越南的廠房生產，荃灣南豐紗廠就借出車間擺放口罩。蔡淑嫻稱相關商戶信譽良好，亦特別感謝他們幫助。她又說，不明白外間為何批評中間牽涉利益輸送。

行得正企得正

都要偷偷摸摸

就好似鄭月娥做嘅每件事都係一心一意為香港好

牽涉公眾健康的工作可進行直接採購

咁點解年頭叫你派口罩果時又要招標買唔到

如果真係行得正你唔一早講

咁點解當初唔可以公開咁講？
點解要暪再俾人踢爆

嘩嘩嘩，原來送嘅係舶來野黎架，經撚貴喎！！！

她更擔心隨著成本不斷增加，這些生產商連成本都不能收回。

實係啦 搞手都係諗住打住和

咁我想天滅中共都係為地球好

我萬珠莎華就最鐘意講道理架喇

她更擔心隨著成本不斷增加，這些生產商連成本都不能收回

百鳩幾蚊成本嘅底褲

又話香港生產？究竟係邊度做ga?

人地一早就開埋直接採購啦
係你地只記得人地招標買唔到即

我都不明白 個特首得9%民望都仲有得做啦屌你老母

價低者得

因此在二月底正式和中心簽約。口罩現時主要由成衣製造商晶苑集團，位於越南的廠房生產；荃灣南豐紗廠就借出車間擺放口罩；大埔工業邨的龍達環保紗廠就提供無塵室，為口罩進行臭氧消毒。

即係香港係無任何人手工序
咁點解777張相會有啲女工係度扮工？
777做假相？扮工騙政府錢？整次貨？

一句已經可以令佢口啞=>
"政府買物資係米不用招標??"

香港只係包裝放紙盒消毒only

玩文字遊戲 寫made in Hong Kong

張相女工有晒衣車，777又講明咩熟手技工出來幫手

但原來跟本無呢個工序，即係由頭到尾都係做假

咁7婆睇左果個班女工做緊乜？果度係越南？

荃灣越南

以前提過大家
CEAP 既魔鬼細節就係降低左產品寫MADE IN HK 既門檻，支共目的就係要掏空香港工業，兼且方便利用香港走私出口外國，CEPA 從來係禍港，唔係救港

現在係香港政府要攬炒香港市民同香港人經濟